其實馬雲真係好有遠景

真係堅勁,99年係咁up dup地方已經好似 草廬 隆中對 決策天下咁

可惜生在支國

支國限制左佢

習種一野收你皮

有攝影師㗎 有啲鏡頭

無可否認一樣野
睇到佢真係有信念係度

但係未來既佢話後悔創立阿里爸爸

如果佢無創立到我諗佢一樣會後悔點解自己唔搞

出生錯地方

個時已經睇到科網爆，佢地會捱得好慘，yahoo個陣全盛期

坐喺度嗰班人
中途退場嘅話
依家應該後悔到嘔

屌，咪又係鳩up，裡面都無內容

你事後睇返佢梗係覺得有遠景

馬云原來淡友嚟

咁佢實際真係做左好多超前既野係大陸
支付寶呢
條友睇佢訪問佢好不嬲講如果做既野十年後成功既佢就做，1 年內成功既就掉左佢，只會睇長遠

可能係支國先可以比佢expand得咁快

後悔創立咗比中央用

支付寶咪即係有實名認證嘅PayPal
淘寶咪即係Amazon / eBay

就係生在支國佢先發到圍

應該就係18銅人黎
全部發左達
不過開頭冇收入咁滯頭幾年好難捱
starts up 一開波就講話要上市,咩都冇個陣
聽個陣班人可能都心諗呢條友痴線佬

你知唔知佢班董事會係咩人

但佢的確實現到佢個夢想

創造了阿裡巴巴，他們被稱為十八羅漢，十年後，這家公司上市了，在上市當天成為一家市值超過200億美元的中國互聯網公司。而這十八個人，據猜測， 他們每個人都已經成為億萬富翁。當然，他們不是IPO中唯一獲利的團隊，阿裡巴巴中70%的員工，大約有4900名員工，成為了不折不扣的富翁。在阿裡巴 巴十周年慶的晚上這18個創始人向馬雲辭去了創始人的身份，從零開始。用馬雲的話說，阿裡巴巴進入了合伙人的時代。

走哂了, 不過拿住咁多股一上已經發左達啦

呀里算出哂名做到仆街 朝9晚9無假放個d
而家都咁 岩岩起步個時應該真係好難頂下

馬雲：學和習是兩個概念，習就是多犯錯

你最撚勁喇

人地世界認可大企業家比你講到一文不值

支付寶唔比paypal差
淘寶都唔比amazon差

做人試下欣賞人啦

當年佢靠孫正義注資+支國擊退eBay

社會主義鐵拳

時勢做英雄，網購係必須，無馬雲都有另一個鹿雲

成段speech,, 一D 實質嘅嘢都冇講過
極其量只可以話係coaching skills

屌你老母，你正正式式係假貨比真貨好個理論
抄人嘢比你講撚到天經地義， 抄得好就係成功
你一世留係大灣區啦 仆街

支持馬雲

抖音都算世界認可啦咁
使用人數唔比YouTube IG 少
美國有成億用戶
Justin Bieber都用緊

Ching慢慢欣賞一下抖音呢個世界級企業

基本上阿里既情況係大家樂/翠華 響本地扮外國企業，然後為左唔比M記/starfuck呢d外企入局於是由國家支援發大搞，搞到冇人入到黎分餅仔，唔係話馬雲唔叻，但佢既成功有一大部份係因為背後有共產黨支援

欣賞佢白手興家到衝出國際可以，但唔需要造神，佢其實再成功都改唔到支那人愛權愛showoff，地主式剝削員工，自high打飛機既劣根性

但因為佢有腦 所以經常比黨㩒住

大陸有個慧聰網成立更早, 咪又比阿里大大超越到而家影都冇
個陣個董事長仲講我都咁長功啦, 我仲使聽呢d 冇我咁長功既人講

錯在生於終蝈

唔講同我講真假
講搵唔搵到錢 發唔發到達
做人只講錢 回報 易成功好多
感情用事講正直咪只會累死自己

仲記得當年08-10左右，淘寶網仲係要靠木馬程式改人地個首頁網址

雖然係支那
但1999年就睇到咁遠 冇得唔服

你識到班官二代，就已經成功咗一半

你打拼音？

條片應該係抄Steve Jobs嗰條
正常強國開內部會議，點會影，仲要影埋其他人嘅表情

淘寶同亞馬遜個理念同業務模式都唔同...
淘寶應該做得好過eBay

佢點樣創新贏左美國?
佢叫人24小時番工?
阿里又點樣全球化左除左中國成功同某啲落後國家入左市場(仲要係未必最大個MARKET SHARE)

雲計算咪又係Amazon發展嘅方向
有咩唔同呀？得嗰少少🤏
eBay都好方便，介面清晰好多，只係送野冇淘寶咁快

洗錢企業
然後吹水造神

有遠景到出唔返嚟
出返嚟再講遠景

我比較欣賞螞蟻金服
如果唔係抄人橋，咁就真係有遠見

正宗支那人思想

其實黨唔係主要對付佢，係泵水俾佢嗰班友
智障只係一個吹水好叻嘅代理人
亦解釋咗點解Elon Musk會”秒”佢嘴

條友真係拍馬都追唔上誠哥

智障雲吹水啲片，就好似老任啲片咁
就係專洗佢地呢啲人嘅腦
等佢地當佢神咁拜
其實，你只要唔知丑就得

淘寶做平台, 賺佣金同手續費, 亞馬遜個business model 完全唔同
差唔多間間互聯網企業都做雲計算, 大勢所趨冇得話抄唔抄

Amazon eBay最初唔係平台係乜
最記得當年喺外國個個用Amazon同eBay
淘寶網仲係喺啲seed度改人哋啲首頁，嚟draw人流

唔係點

Amazon 係自營...
你話京東抄佢都合理啲

大陸d 京東 拼多多 咪又係抄淘寶， 拾佢d水尾 阿里係算超前 可惜得罪共匪

淘寶同期都有另一個網購嘅網
又係改人首頁嚟draw流量嘅

抄都有得欣賞？
佢成功，係因為中國市場封閉
唔俾外資入

係囉
其實唔難

禁外國公司再抄
人脈重要過遠景

你有冇睇過佢同 musk 辯論AI? 佢根本唔識D科技野仲話有遠見

佢之前串李嘉誠，現在後悔了吧

「很多假貨，產品和服務做得比真品還好。」

唔係 生係支國
佢只係一條抄襲被人告到坐監既懵撚

歐美咁多科技大公司，養活咁多人口過富裕生活，就係因為有版權。
中國就係靠鎖國養龍頭公司，要捧起你馬雲咪馬雲，要你收皮咪收皮。

馬雲呢類「企業家」，留番俾強國人享用啦歐美出番steve jobs, elon musk 呢d 發夢家夠喇

坐係到聽d 人個樣：
心諗 你up完呀

你有馬雲咁有錢先講野啦on9仔

古代365日24小時奴隸制咪最創新

Block

風向撚嚟

咁你使唔使搵埋個幾十個正評既人出嚟扑？

你當我哋係印度神童呀

抖音叫贏哂阿里巴巴、支付寶

支那咁多社交軟件，只服抖音
跟本就係snapchat/ig story 進化版

利申，未用過支那apps

有腦嘅敵人最可怕

抖音係短片加音樂，有極強嘅洗腦功能，再加上演算法
多人用係因為有心理學原因

娛樂至死

如果我有本事事前睇到我勁撚過佢啦

咪即係12定13年個harlem shake有短片有音樂有洗腦

仲有ice bucket challenge，9成人都唔撚識漸凍人，個個都貪on9走去玩

鬼佬不嬲都係鐘意咁玩，抖音只係將個過程簡化左不停咁加新音樂入去

幾多人講過類似既說話
我本人講過，亦聽過無數老細講過，只係馬雲成功左。

好撚簡單，已經成功既人，講返轉頭，所有事&理論 都變得有道理&其意義

發展大陸同美國市場，就可以帶全球風向

有官二代喺背後，喺大陸有咩係做唔到

大陸有幾多官二代
出左有幾多馬雲

馬化騰，王健林，仲有好多

一開始就話銀行唔改變，佢就去改變銀行。

係好勁，可惜係鬼國，今日你係愛國商人 聽日係賣國賊

佢係隱黃黎,算手足,支持
佢都比細頸瓶打壓,敵人的敵人

呢條友目中無人 當年笑話李嘉誠時代已過去， 轉頭自己被共產不突仲玩失蹤同隨時抹窗跌死 反觀誠哥一早轉投海外資產 eg.Zoom、放中環物商廈
now still. the richest in HK 咁馬雲呢？
不單止屌誠哥 仲有同elon musk個conference

傻豬 佢唔同支合污 佢有咩權獨霸市場？ 你以為資本主義社會？ 靠idea, 靠自己？ on9你唔把結啲大粒野 撚有機會你沖上行業龍頭

而家養肥左等被割啦

咁梗係成敗論英雄架啦
失敗既講咩都冇用啦
如果你成功左又當時係0個陣拍左段咁既片
你都可以出黎張楊架

ching 心水好撚清

佢做總統點睇？

段片講左翻8-5 不如去做其他野

美國亞馬遜的商品有三種經營方式，一種是亞馬遜完全直營產品，二是amazon與第三方商家深度合作經營的產品，三是在美國亞馬遜上純第三方商家經營的產品。
同埋ebay咪平台囉

唔係支那鎖國
你覺得BAIDU 淘寶呢D會發到圍咩
支國D巨頭 我諗得華為 QQ 同埋螞蟻有得生存
不過冇淘寶 我諗連螞蟻都生存唔到

講如果 仲要講完自己ff再自high

創辦人就無問題，但一間大企業就有問題，有無ot錢都咁話

996唔撚掂

我都費事應佢

大家睇下同呢條片有幾似先

其就其在美國冇人做到唔知係咪音樂版權太貴

抖音係支那依個冇被權地方做大左，再用筆錢入歐美比版權費，就輕鬆拎左歐美市場

條片垃圾到 佢UP左乜撚野? 就係話唔可以朝8晚5收工

淨係識批評 學下欣賞人啦

馬雲都吹奏
笑撚死
講願景?
有冇睇過佢同Elon講人工智力
睇完你就知條友不學無術
片入面佢講嘅唔係願景
而係土共要佢做嘅野咋
係咁有vision就唔會畀人炒家啦

1999年互聯網圈內都知道bubble就爆
都可以賺大錢

勁還勁，都要記得survivor bias

佢強項係講啲懶係勁嘅野，即係嗰啲咩最奧妙精密嘅係人嘅腦，最精密嘅科學都解釋唔到人體嘅奧秘之類嘅野
所以Elon Musk咪”秒”佢嘴

唔係話d咩
但其實好多公司班老細或者決策者都好識講「遠景」
呢種係做老細同決策者必須要有既能力
但問題係有無能力去實踐

成功就有遠景
唔成功就等於9up

馬雲都可能係100個人之中成功左既一個

問題係有無能力實踐同時勢

講一大堆好聽既說話好多人都得
講姐 唔駛做

當年睇既話似傳銷騙局
乜都講遠景 未來 5年後10年後
氹你幫佢賣命先
成功既就億萬富翁 失敗咪破產跳樓

咪即係而家既ai blockchain fintech

事後睇番李嘉誠早幾年投資zoom

以前瘦瘦地幾靚仔丫

Yes

唔係支國 佢都無咁嘅成就 相輔相成

可憐的香港人

上咗神枱嘅人 講咩都俾人當係神 😂
生係中國既馬雲比大部分中國人具前瞻性
Elon musk 本身已經第三次創業
有錢到可以做一啲無人敢做既野
兩個處境唔同

冇人記得佢攪實體無人店
當時大陸同香港啲藍絲打哂飛機
結果最後完全失敗

咁其實習大大都有佢既信念格

佢捱得過呢期都已經叫勁

18人之一的孫彤宇 創立 拼多多 殺返轉頭

班友為反而反
唔駛理班連登ON9仔

習是永遠不會錯的

正想講，其實都無實質內容，唔係話馬雲唔勁，但係呢條片show 唔到

抖音 營收成長速度 同 用戶增長速度都係癡癡地線

數字唔呃人
如果佢上市 大把人追住要

連登仔最勁唔係今日既事
馬雲都要跟佢地搵食啦

成功人士都鍾意咁講嚟晒命㗎啦

Steve Jobs自傳都話自己後悔搵百事個CEO 返黎
個新CEO唔踢走SJ，佢就唔會去創立Next，唔會買PIXAR，最後唔會返嚟救Apple

不過歷史唔會有如果

我都係咁諗
叻在馬雲識交際我諗，泊到大碼頭先發到圍

係人都有架 不過實現唔到咋嘛

99年已經有咁嘅眼光中国人未必好叻創造 但係叻在發掘細節 尤其漏洞

條片得兩分鐘 你想有咩大野講

但係唔比apple踢走過，今日apple又未必有今日成就。好似啲肥婆，唔比人飛過，就唔會發奮減肥

好可惜佢睇唔穿中國呢個地方做任何事都係政治掛帥

所以聽呢D過濾咗嘅所謂成功經驗要自己分析下

垃圾一件有咩好吹奏

幾時到你發圍？

想做你啲狗 帶挈吓

最難唔係搞商業
係要搞掂江澤民開綠燈比佢

話晒都捱過兩大低潮先有咁嘅成就
點可能畀人講到一文不值

正如Elon Musk 之前間嘢就嚟玩完 受多方質疑 求Apple收購咁滯
結果都捱過咗

經歷過低潮而又可以企得返起身嘅 唔值得欣賞咩？

❨呢排Elon 條仆街去咗炒bitcoin 都唔知佢諗咩❩

其他支那妖股係
但阿巴爸爸一定唔係
可惜賺賺埋埋都係黨既錢

咁你咁講大把野係抄啦
人地真係做得起
係支國第起fintech比你講到一文不值
你做到人地既成就先再講啦

帶起*

點解一定唔係

係支國做得起咪又係因為聽話 有黨首肯 有黨清走外國對手
成班係到吹奏垃圾嘅成就

班官二代有晒人脈啦